\documentclass[12pt]{article}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
 % un package
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}

%\usepackage{layout}
\usepackage{geometry}%disopsition
%\usepackage{setspace}%interligne
	
\usepackage{soul}%sousligner le txt
\usepackage{ulem}%barrer du txt
%\usepackage{eurosym}%symbole euro

%\usepackage{charter}
%\usepackage{newcent}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{mathpazo}bug
%\usepackage{mathptmx}%pak de polices

\usepackage{xcolor}

\usepackage{url}%afficher les url
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{verbatim} %bout de codes
%\usepackage{moreverb}

\usepackage{listings}%les lstes
%\usepackage{fancyhdr}%entetes et pieds de pages custom
%\usepackage{wrapfig}%insertion d'images (ne pas utiliser)
%\usepackage{graphicx}%travailler sur les images

%\usepackage{color}
%\usepackage{colortbl}%couleur dans un tableau

\usepackage{array}
%les math
\usepackage{amsthm}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{bbm}
\newcommand{\C}{\mathbbm{C}}
\newcommand{\R}{\mathbbm{R}}
\newcommand{\N}{\mathbbm{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbbm{Z}}
\newcommand{\pe}{\leqslant}
\newcommand{\eg}{\geqslant}

\newtheorem{definition}{Définition}

\newtheorem{propriete}{Propriété}

\geometry{margin=0.45in}

\newtheorem*{proposition}{Proposition}
\newtheorem*{corollaire}{Corollaire}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}
\newtheorem*{lemme}{Lemme}
%%%%%% commence ici%%%%%%

\title{chapitre 1 : Équationd es ondes}
\author{}
\date{}

\begin{document}
	
			
	\section{séries de fourier}\label{label}
		\subsection{séries trigonométriques }\label{label}
			\begin{definition}
				La série de fonction $\sum f_n$ est appelé série trigonometrique lorsqu'il existe pour chque $n\in\N$ deux réels $a_n$ et $b_n$ tq 
				\[
					f_n=a_n\cos(nx)+b_n\sin(nx)
				\]
			\end{definition}
			\underline{rq}
			\[
			\exists, A_n\in\R,\phi_n \in\R tq f_n=A_n\cos(nx+\phi_n)\]
			\begin{proposition}
				soit $(a_n)$ et $(b_n)$ deux suites réels telles que $\sum|a_n|,\sum|b_n|<+\infty$ alors la série trigonomique 
				\[
				\sum a_n\cos(nx)+b_n\sin(nx)\]
				converge uniformément sur $\R$
			\end{proposition}
			\underline{preuve} on a $|f_n(x)|\pe|a_n|+|b_n|$
			
			\begin{corollaire}
				toujors dans le cas ou $\sum|a_n|,\sum|b_n|$ converge la fonction somme $S(x)=\sum_{n\in\N^*}a_n\cos(nx)+b_n\sin(nx)$ est continue 
				\begin{align*}
					a_n&=\frac{1}{\pi}\int_0^{2\pi S(x)\cos(nx)dx\quad n\neq0\\
					b_n&=\frac{1}{\pi}\int_0^{2\pi S(x)\sin(nx)dx\quad n\neq0\\
					a_0&=\frac{1}{2\pi}\int_0^{2\pi S(x)dx\\
					b_0&=0
				\end{align*}
			\end{corollaire}
			
		\subsection{coeficients de fourier}\label{label}
			\begin{definition}
				soit $f$ une fonction continue $2\pi$ periodique on appele coefficients de fourier de $f$ les nombres 
				\[
					a_0(f)=\frac{1}{2\pi}\int_0^{2\pi}f(x)dx
				\]
				\[
					a_n(f)=\frac{1}{\pi}\int_0^{2\pi}f(x)\cos(nx)dx
				\]
				\[
					b_n(f)=\frac{1}{\pi}\int_0^{2\pi}f(x)\sin(nx)dx
				\]
			\end{definition}
			
			\begin{definition}
				la série de fourier de $f$ est la série trigonometrique
				\[
					\sum_{n=0}^\infty a_n(f)\cos(nx)+b_n\sin(nx)
				\]
			\end{definition}
			\begin{proposition}
				si $f$ est est $\C^2$ et $2\pi$ périodique alors la série de fourier de $f$ converge uniformément su $\R$ et la somme est $f$ 
			\end{proposition}
					
			\begin{proposition}
				$f$ est continue sur $[x_i,x_{i+1}]$ ssi il existe une fonction$\tilde{f}$ continue sur un intervalle ouvert $I$ qui contiend $[x_i,x_{i+1}]$ et qui prolonge $f$ 
			\end{proposition}
			
			la série de fourier de $f$ est la série trigonimétrique
			\[
				\sum_{n\ge0}a_n(f)\cos(nx)+b_n(f)\sin(nx)\quad(b_0(f)=0
			\]
			\begin{proposition}
				si $f\in\mathcal{C}^2$ alors la série de fourier de $f$ converge uniformément vers $f$
			\end{proposition}
			
			\begin{theoreme}[de dirichlet]
				Soit une fonction $\mathcal{C}^1$ par morceaux, $2\pi$ périodique la série de fourier de $f$ converge simplement sur $\R$ notant $S(x)$ sa sommeon a 
				\[
					S(x)\frac{\lim_{y\to x^-}f(y)+\lim_(y\to x^+}f(y)}{2}
				\]
			\end{theoreme}
			
			\begin{theoreme}[de parceval]
				Soit $f$ une fonction continue $2\pi$ périodique, la série
				\[
					\sum a_n(f)^2+b_n(f)^2
				\]
				converge et 
				\[
					\sum a_n(f)^2+b_n(f)^2=\frac{1}{\pi}\int_0^{2\pi}f(t)^2dt
				\]
			\end{theoreme}
			
				\begin{definition}
					L'enemble des fonctions $f$ telles que 
					\[
						\int_0^2\pi f^2(t)dt
					\]
					est noté $\mathcal{L}^2([0,2\pi])$
				\end{definition}
			
			
\end{document}
	
